蔡英文：台灣已經是一個獨立的國家，因此沒有需要特別宣稱自己獨立

「台獨」走向末路了，中華民國才是正道。

唔怪之得深綠咁憎蔡英文，咩改國號、改憲法、要正名搞台獨，全部可以收皮

民進黨自己果本台獨黨綱，又變成condom

華獨當台獨，咁副總統台獨工作者係咪已經工作完成？

民進黨由法理台獨變成事實台獨既擁戴者，我等睇一眾深綠同民進黨反枱

雖然有啲已經開始反緊

佢話自己係務實嘅台獨工作者，即係而家可以收工

呢個係不爭事實

就算公投成飛機杯帝國,都唔改變台灣係國際既情況,而且中華民國定台灣都具備實然主權,同香港情況完全唔同

咪咁啦 一陣大陸玻璃心又碎到一地都係架啦

直接改國號

臺灣

English 真係好識玩
成功招攬好多有識之士支持

最重要係雞排妹

就算declare做台灣國都冇用
冇國家會放棄人仔

蔡英文接受一支由黨旗改成嘅國旗繼續存在?

連登仔：蔡英文都唔敢講獨立，港獨收皮啦

事實：人地已經主權國家唔洗講

睇佢叫人投票段片已經扯哂旗 正到仆街

台灣係偽命題，台灣本身有自己政府，軍隊，憲法 法律，自己政府自己選，已經係一個獨立國家。而家只係話修唔修憲改國名只係主權國家事務。華獨呢d係白痴仔格梗作出黎term。正如BRD修憲改國名，放棄前德國東部領土，有人走出黎話德國自德國獨立你都會覺得on9

台灣仲有五百幾萬民國撚
依加未係時候同中華民國斬攬

改唔改名只要有支共既一日,都唔會改變到無名義上邦交,但係有現外交關係呢點

與其係到打飛機,不如落力消除匪諜好過啦

一個男人需要特別宣稱自己是男人嗎 ?

阿媽係女人

無錯

有啲人總係不遺餘力咁挑撥離間

支共未滅咪忍一陣先
支共一滅，改咩名都唔係問題

但問題係仲有陸委會
如果真係獨立，陸委會應該收皮直接由外交部管理

我自己一直都唔明
你話台灣係支那既
但人地台灣有總統
連你隻雜種同人地開會人地都係用總統
咁連雜種都冇反對已經承認咗台灣係一個國家
同埋一家屈人台獨
我就未見過一個國家用唔同護照

Who Do You Call When the Police Murders？

我由細到大嘅認知都係咁
中國同台灣根本已經分左家
係中國自己喺度發夢

斃左有推台獨撚同祟台撚作埋d咩華獨同中國癲呢，台灣第一次民主已經係二次建國，無需獨立。你會唔會話德國（BRD)自德國獨立，伊朗自波斯獨立，中華人民共和國自中華民國獨立（中獨）？

對於深綠而言，蔡英文的兩岸論述已不是「認識幼稚」，而是「立場錯誤」

張宇韶
我們想讓你知道的是

在深綠或小綠眼中，蔡英文的說詞不僅陳義過高過於複雜，承認中華民國的建制法統，有如是對正名制憲與獨立建國的反叛，而種路線已不是「認識上的幼稚」，更是「立場上錯誤」的「敵我矛盾」。

政治人物的理性選擇並非在真空狀態下進行，而是將其行為動機鑲嵌在特定的時空背景、制度環境與政治文化當中。賴清德宣布投入民進黨的黨內初選，必然有其脈絡軌跡可尋。

深入分析，綠營內部兩岸論述以及對於台灣未來民主政治的發展認知，從來就不是鐵板一塊，2016年之所以團結在民進黨以及蔡英文的旗幟下，是因為大綠小綠皆認為推倒國民黨的政經秩序的「大局」，其正當性遠超越了光譜上既有多元但衝突的意識形態的訴求。然而這種「妥協」隨著蔡英文執政，就埋下了路線分裂的伏筆。

為了鞏固民進黨的執政「大局」，同時顧及平衡國際、國內與兩岸政治之間的動態平衡，蔡英文提出了「中華民國憲政體制下維持現狀」、「新四不」與「台美民主戰略同盟」等說法，希望在均衡的架構下維繫台美、兩岸以及藍綠這三組關係穩定。

然而在深綠或小綠眼中，蔡英文的說詞不僅陳義過高而且構成要件過於複雜，這些語境顯然是「修正主義」的翻版，「中華民國憲法」與「兩岸人民關係條例」的著墨，是從阿扁的「中華民國是台灣」路線朝李登輝早期的「中華民國在台灣」方向遊走，激進的獨派人士開始認為蔡英文承認中華民國的建制法統，是對正名制憲與獨立建國的反叛。即便民進黨執政台美關係已出現結構性的變化，高層互訪、軍事交流的程度更甚以往。

另一方面，十九大以來中國對台的各項銳實力攻勢，已經改變兩岸關係與台灣政治的基本內涵，台美關係雖然逐漸增溫，但隨著美中關係日益緊張下，中國對台遂行的外交打壓、文攻武嚇、經濟緊縮或內部滲透的諸多作為，業已引發綠營內部的質疑，他們認為民進黨政府主政下的台美關係華而不實，甚至口惠實不至，面對北京的積極作為國安團隊無力回應且不具治理能力，這一切的問題直指蔡英文的政治立場不夠強硬且用人不當，在最基本的主權議題中過度縱容藍營長驅直入。

這些批判情緒在去年九合一選舉空前挫敗後達到高峰，高層所釋放出來的「綠白配」的風向更是難以忍容的交易，對於深綠人士而言，蔡英文的政策路線已不是「認識上的幼稚」，而是「立場上錯誤」，兩者之間的矛盾已從「人民內部矛盾」上升到「敵我矛盾」，遂有賴清德婉拒慰留行政院長以及獨派大老的登報聲明的狀態，在這些行為中大抵嗅出「走自己路」的味道。

隨然習五點的出手讓小英路上撿到槍，也稍微破壞了賴清德出手的政治節奏，但是伴隨著韓流而來的經濟物質主義浪潮，以及國民黨高層因為競奪兩岸政治代理權逕行提出「和平協議」的主張後，綠營的支持者對於台灣主權地位香港化的焦慮也到了飽和的狀態，這些社會動能自然更強化了賴清德個人的政治意志，兩者之間交互作用後自然就可演繹出投入初選的行為動機。

任何政治選擇自然有其預期收益與風險計算，對於賴清德來說，民進黨的政黨文化更提供其進行理性選擇的制度憑藉。由於全民調設計對於未掌握行政資源的競爭者仍屬公平的機制，台南補選結果又給予「國文補選過關、馬上挑戰英文」的誘因，賴清德擁有力挽狂瀾以及綠營群眾「期待救世主」的氣勢與情緒，反而享有短期內線作戰上的優勢，賴清德初選過關成為新的綠營共主，國民黨那種怪異的「初選不排除徵召」或是「換柱換取團結」的劇本根本不可能出現在民進黨身上，因為綠營不存在「分裂黨團結罪人」政治邏輯。

值得注意的是，蔡英文仍享有行政與職務上的主場優勢，在民調過程中多少享有藍營選民進場干擾的另類紅利。如果賴落敗還可以成為副手熱門人選，在民進黨的接班梯隊上將領先鄭文燦、陳其邁與林佳龍等人好幾個車燈。此外，蔡賴競爭的過程與結果必然牽動藍營總統候選人的動向，一方面激發了基層徵召韓國瑜的呼聲，但也同步累積了天王共同封殺韓的可能性。

法律上，中華民國仍然主張有中國大陸既統治權

所以深綠就係一直屌點解蔡英文唔修憲，去除所有中國元素

無錯呀 由始至終都唔關支那事，支那人顧掂你自己個爛臭閪國家先啦

喂人地台獨喇 你班小粉紅仲唔武統

蔡英文總統

點解要改
要改都中國改 - 中国二
台灣先係正統中國 - 中華民國（中國）

我就未見過一個國家用唔同護照
特衰護照同支那護照一樣?

中國成日claim自己有主權
但從來都無執行過 亦執行唔到

所有野睇美國啫。美國認為今日只可以「獨」到呢個地步，台灣就只可以聽話。

自我感覺良好

台獨其實係共產黨滲透之後既偽命題

中華民國本係國民黨一黨專政既國家，但現在經由選舉，政黨輪替，中華民國不是國民黨執政就是民主的最好體現

個"臺" 字 真係好似101

台灣大把本錢
宣佈獨立又點
美國係咪唔要第一島鏈

其實咁咪仲好。
等賴清德可以而家就已經開始箍住d深綠票，蔡英文自己就繼續全力走條淺綠路。成功嘅就可以幫民進黨撈d游離票，衰咗嘅又唔會連累黨友。

純FF

同意

要武統=已經獨立 中共自己都認

總會有班人走出來屌自己人先
condom前condom後
留返啖氣屌中共好過啦

支那對台灣唔係主權係恐嚇
搞到台灣同佢他國家簽唔到FTA

咪就係

選舉始終要拎最大公因素
同埋有時講埋機遇
嚟緊四年支爆加台灣自己經濟起飛
再加下屆賴清德出嚟選
再加上廢老藍又死咁一堆
可能完全唔同曬

點解蔡英文個樣咁慈祥
林鄭一睇就奸樣果D

Noted with Thanks, 班深綠死o既, 你咪叫大台割囉

香港有冇得向呢個方向前進？
大搞黃色經濟，踢走藍店中資，光復商界，光復區議會、立法會，之後清算警隊、政府高官，再擴展到社會上下各界別階層。

其實民進黨都有人可以做總統喇,仲使乜推翻中華民國呢個牌頭啊.

蔡媽媽: 你敢郁我？

法理台獨最大問題就會點處理仲未完全淪陷嘅福建省

南北韓憲法都各自寫明佢有全個朝鮮半島主權，但大把國家咪同時承認南北韓

都唔關台灣放唔放棄大陸主權聲索同憲法有無寫既事，
重點係其他國家驚激嬲共產黨令佢地無得做生意

上面已經有

BNO笑撚死
你知唔知廢英出幾多本護照

都唔知俾咩反應你好

可以自己選總統，有自己軍隊，唔係國家咁係乜？

支那人唔好再打飛機好嗎？

一直都係咁諗

淨係有自己既軍隊已經係獨立啦
根本唔需要特別交代表

呢條？

啲語氣令人扯旗

最撚好笑係支共承認兩個韓國就得,人哋承認兩個中國就唔得.

點解我唔明深綠既論點
有冇人熟呢方面
點樣台獨 本身就獨立架啦

其實唔關支那事
係台灣內部有人覺得要正名叫台灣
唔叫中華民國

台灣入左聯合國未？

飛機組織

美國佬明撐

深綠一定要掉曬中華民國招牌 國旗 國歌
國名一定要叫台灣
孫蔣嗰啲嘢一定要掉曬佢

搞滲透法 搞勁d好過

根本就係第三共和國 咪話我話

咁佢無講錯呀，中華民國(台灣)真係一個實然主權國家喎，唔存在任何獨唔獨立嘅問題喎。係支那唔認清事實啫。

係講獨班傻仔先咁戇尻咩都要人地畫出腸姐

timing非常好 全球高端晶片七八成台灣生產
依家台灣變左世界春袋

岩呀
中共狗敢郁我？
其他大佬張你化灰都仲得

Lau g ho ball

感覺台灣人唔係好想主動改變咁...

睇下立委選舉（不分區）
最主張獨立既基進先拎得3%
連一席都攞唔到...

反而中立撚民眾黨拎到11%
真係唔知講咩好

事實證明，English mon lihkg

咁點解有台灣人要爭取台灣獨立？
人地食飽飯冇屎柯？

咪唔好應囉 無人要人應㗎喎

你唔好偷換概念，因為台灣國係另一個概念，係完全去中化，建立一個單純嘅台灣本土政權，可以免除「一中政策」嘅魔掌。但並唔代表中華民國唔係一個實然主權嘅政體。

華人最叻的確係打自己人

咪再講台獨 台灣本來就係國家

好多人要「名正言順」

明明住埋一齊層樓係兩個人個名有錢一齊洗生埋仔女，但無結婚證書就係唔鐘意

所謂深綠
實際上係共諜
同熱狗一路
專搞無意義既分化

台獨不嬲係中共言語，你無台獨論述，中共點樣反台獨

明明台灣就係獨立國家
台獨你老母咩
唔通中共国1971年未入聯唔係獨立國家?
無人問應唔應該中獨?
係內間或傻仔先會係一個獨立國家搞獨立

雞排妹反台獨？

BLK, 割囉割撚曬啦. 你知唔知今次蔡英文本身會因為失去深綠票而險勝㗎, 300萬票沒投到國民黨

臺灣 正式係國際正名國家地位！

蔡英文競選辦公室發言人林靜儀接受德國之聲採訪已經講咗，如果佢哋去到國會四分之三議席，就會搞修憲同埋更改國號，算係暴露咗底牌，事後佢即刻辭職。

其實佢哋同抗日年代嘅共產黨差唔多，識得隱藏自己本願去呃人合作、壯大自己，等到時機成熟就會一腳踢開你。

蔡英文呼籲所謂「台派」同「中華民國派」團結，其實都係一種統戰手段，同當年共產黨呼籲國共合作抗日差唔多，不過今日係打共產黨。

再者，蔡英文將兩派並立，亦都反映其實呢兩派嘅路線係唔同，當解決咗最大敵人嘅問題之後，呢兩派都係要繼續開拖。

只要等到時機成熟，台派絕對會埋葬中華民國，建立一個名正言順嘅台灣共和國。

其實樓主, 推post嘅人原來唔撚知班深綠已經反緊枱, 仲是度ff話割獨

咁就中化人民共和囯係“正統“

台灣：就係另一個國家
先要得到世界各國承認

我覺得中華民國台灣省法律上將佢同中華民國福建省分離，然後台灣省”””獨立”””但同一個元首。將福建省好似列支敦士敦、摩納哥呢啲大公國咁降格。咁樣台灣又有，又留條尾係中華民國。

其實如果根據憲法精神佢算係中國總統唔係台灣總統

當年馬英九去梵蒂岡恭賀新任教宗就職，佢嘅座位編排都係C字，代表China

聯合國有咩用

明明就係中華人民共和國由中華民國獨立出去

咪即係未簽離婚紙

咁事實上仲有好多非常死忠嘅台灣民族主義者覺得呢個係外來政權，一定要從名義上到實際上都要徹底打倒

曾經係聯合國創始國之一

深綠一直主張要有返聯公投
又係蔡英文唔肯做
佢哋係想加強番台灣嘅國際空間同發聲平台

幾時先到香港？

之前有個撚屌台灣評論講得好岩
中華民國理論上係中國本土加台澎金馬
而家無左中國本土 仲係唔係中華民國先
你國民黨大佬都走左去同大陸fd
仲會唔會反攻得返個本土返黎
大撚部份人都係嗌台灣做台灣啦
實則台灣絕對係獨立自主國家
實則絕對係獨撚左
只係美國佬成日唔比台灣講到明

割獨真係笑撚死我
佢哋燒撚咗本台獨黨綱佢喇

有人做過分柝, 綠營嘅有300萬票是投非民進黨

用完即棄, 叫獨派做共牒. 話我地搞分化, 其實沒當我地自己人cls.
話緊你啊資深fb鍵盤戰士

唔好意思借一借你個位
[突發]台灣一月十九有個以香港為主題嘅遊行冇人講？

1.19 遮打道

廢英
廢中

葡萄牙都勁過你

民眾黨即是鎅票黨, 柯p條共牒

立法院3/4既立委支持先可以修憲
仲要搞公投通過
依家咁有利民進黨都係啱啱好過半
邊有可能拎到咁多議席

從來獨立與否唔係蔡英文或民進黨決定
而係美國決定
美國想台灣獨立 佢自然就會獨立
美國唔想台灣獨立 佢就唔會獨立

台獨是民進黨黨綱, 你是唔是傻撚左啊！？

Agger, Sad but true

[url]啊啊啊[/url]

土共成日睇野史，以往幾仟以來傳過去某國家、屙過一篤屎就當係佢土地，根本台灣都唔係中國，唔知醜!

搞講錯 是國民黨/民進黨一樣有500萬黨票, 300萬票投左落泛綠陣營。

其實佢同一個實際國家冇分別
一早應該咁講

唔好再俾支那騎劫全世界中國人

Sorry, 原來你屌緊弱智連登仔.

蔡總統妳好！

我不嬲都係咁覺得

就好似有有個傻佬 個老婆已經離婚跟佬走 人地日日風流快活日扑夜扑 係個傻佬成日癡心妄想周圍同人講話佢係老婆！ 一日係老婆 一世都係老婆！！ 你哋知鳩！

台灣如是 釣魚臺亦如是

推

台版既永續基本法

2年前市長選舉時有公投過, 未有太多人支持台獨, 或者正名台灣
所以與其講比時間總統做野不如話比時間市民去改變同接受

俾你獨立到都肯定有一大堆親中派

之前公投正名都過唔到叫人點帶頭台獨

所以依家台灣唔係獨立

台灣唔需要獨立 一定要霸住中華民國呢個國號
但係香港乜柒主權 外交 國防都冇 先至需要獨立
係咪咁？

大陸廢青：無筒無筒！

改憲法棄領土主張係好大件事

而家中華民國憲法仲包咗一大堆非中華人民共和國領土，包括蒙古國

棄完領土先有機會入返聯合國，唔再做中國代表做台灣代表，中國入侵就係侵略國境行為

咁做肯定會招致中國更大嘅壓迫，不如暫時保持現狀更好

頂住先啦

其實蔡英文本身最大票源就係淺綠 係要掃埋深綠票先搵賴清德啫 問心有幾多英粉真係接受到貿然台獨 加上外交上仲要睇美國頭 話就話美台同盟啫但美國始終打曖昧牌 當年阿扁想獨仲要比美國直接請食檸檬

指責一個獨立國家搞獨立

大陸面對現實啦

香港獨立
台灣正名獨立
滿洲獨立
南蒙古自行獨立或與北蒙組成聯邦
團博獨立
東突厥獨立

English

但是台獨是滲透, 全部是鬼. 但是民進黨靠做鬼起家

一個中國
中華民國

金門、澎湖變做台屬金門、台屬澎湖唔得咩？好似美屬關島，法屬留尼汪，英屬直布羅陀

講到台獨一定要放棄已佔領土咁

有軍隊講句嘢都唔同d

即係支那暗中承認咗香港已經建國

台灣本身已經獨立於支那，
幾時正式改名當然視乎 timing，
改名只係遲早

識玩

修憲去主動放棄法律上嘅大陸主權，同自己扯白旗投降有乜分別？
識玩先會一直敵不動我不動，他朝真係等到支爆佢就可以坐享其成
人哋南北韓都係咁玩，只係人哋無唔承認對方係實際上嘅獨立國家

冇主權何來獨立
打開口牌前 要做實事

成日強調依法乜乜柒柒既某国表示

係咁架la 意識形態爭拗 中共最鍾意

真係駁唔到

台灣個情況就似係南宋咁
南宋唔會話要獨立
只會講反攻

名一個姐
事實就係話俾支那聽台灣本身就係一個獨立國家

人講佢地咪講咩，台灣明明獨立，仲要講咩華獨，講唔掂又講咩法理台獨，講完有冇自己笑咁一定有中獨，德獨 兩個都改過國名，修憲，後者仲放棄前東部領土

有自己總統、憲制、軍隊、法律、護照、貨幣等等
智力正常都會當佢係獨立國家

又係喎,由1911年開始中華民國已經存在. 你趕左佢去台灣啫，你冇滅到佢喎⋯⋯

岩

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

台灣省蔡省長
好撚腥

1.19 立即民主政改 否則天下制裁 大遊行

其實小英係溫和路線
一路都講「中華民國台灣」而不是「中華民國」
民選政府點可以唔理另外500幾萬票

但台灣後生仔愈來愈多人認知自己是台灣人，正名、換旗的呼聲已經愈來愈多，但更多是對「中華民國」無咩感覺，要改都無所謂。

蔡總統